信你一成，雙目失明 嘅真正來源

【偽 · 騎士醫生】

約翰 · 泰勒，一位喜歡以「騎士」自居的眼科醫生。他出生於挪威，並在英國歷史悠久的聖湯瑪士醫院學習醫術。

這位醫師的醫術並不怎厲害，他真正的長處是推銷自己的能力。除了自封為騎士之外，他亦聲稱自己是教宗、英王喬治二世等上流人仕的眼科醫生。
這些事信不信由你，反正當時的人就是信了。

巴赫在六十五歲時已經接近失明，約翰診斷巴赫罹患了白內障，並以其慣用的「金針撥障術」來為巴赫進行治療。這種手術方式其實是非常古舊，原理是以針將水晶體周圍的懸韌帶割斷，讓混濁而阻擋光線的水晶體落入玻璃體腔內，讓病患能短暫的重見光明，然而病人亦會成為高達 1500 度的遠視患者。

當然，巴赫的情況並未好轉，約翰的處方藥更因藥性太強而令巴赫日漸衰弱。手術後兩個月巴赫因腦溢血而逝世。

正所謂「人類總是要重複同樣的錯誤」，韓德爾竟然沒有汲取巴赫的教訓，於翌年聽取騎士庸醫的建議進行了和巴赫一樣的手術。

結果亦如各位讀者所料，韓德爾自始要摸黑譜曲。身心疲累的他亦在數年後一場《彌賽亞》的演出中昏倒，不久便離開人世。

歡迎大家讚好我哋嘅Page：
我哋嘅網址：
我哋不定期會寫啲音樂文章同大家分享，請多多支持

信你兩成 賓周變形